我來是為把火投在地上，我是多麼切望它已經燃燒起來!

「我來是為把火投在地上，我是多麼切望它已經燃燒起來!

我有一種應受的洗禮，我是如何焦急，直到它得以完成!

你們以為我來是給地上送和平嗎﹖不，我告訴你們:而是來送分裂。

因為從今以後，一家五口的，將要分裂: 三個反對兩個，兩個反對三個。

他們將要分裂: 父親反對兒子，兒子反對父親；母親反對女兒，女兒反對母親；婆母反對兒媳，兒媳反對婆母。」

路 12:49-53